薩爾瓦多爆軍警衝入國會 要求通過32億元貸款改善裝備

2020-02-10 14:48:41

（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕薩爾瓦多總統布格磊（Nayib Bukele）於2019年6月就任，承諾消弭薩爾瓦多長期以來的暴力及貪腐問題。布格磊上週五向國會提出1.09億美元（約新台幣32億元）貸款，希望可以改善警察及武裝部隊的裝備，但未獲國會通過，週日薩國國會衝入大批荷槍實彈員警及武裝部隊，強硬要求國會通過撥款，以加強薩國安全。

綜合外媒報導，布格磊上週五向國會提出1.09億美元（約新台幣32億元）的貸款，以改善警方及武裝部隊的裝備，同時聚集他的支持者至立法機構外向國會議員施壓，並向支持者表示「如果這群無恥之徒今天未通過撥款，我們週日再回來繼續抗爭」，國會拒絕撥款後，週日薩國國會外聚集約5萬名示威者，國會內更遭大批荷槍實彈員警及武裝部隊闖入，強硬要求國會通過撥款。

據悉，布格磊的作法背後有薩國國防部部長以及警察局長的支持，不過受到人權團體的強烈質疑，更遭反對派議員指為「前所未有的威脅」。聯合國人權事務高級專員辦事處在週日對此發表聲明呼籲薩國應進行對話，並且尊重民主制度，才能保障法治以及立法機構的獨立性。

link:

香港係區議會已經咁搞，他朝一日泛民真係拎到立會過半就到立會啦

軍政府